<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://blog.singfind.com</id>
    <title>飞总吃不饱</title>
    <updated>2020-05-04T08:25:24.980Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://blog.singfind.com"/>
    <link rel="self" href="https://blog.singfind.com/atom.xml"/>
    <subtitle>瞎bb的自留地</subtitle>
    <logo>https://blog.singfind.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://blog.singfind.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 飞总吃不饱</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们只被自己定义]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/wo-men-zhi-bei-zi-ji-ding-yi/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/wo-men-zhi-bei-zi-ji-ding-yi/">
        </link>
        <updated>2020-05-04T07:08:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1FV411d7u7">戳我查看原视频 🍻</a></p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1FV411d7u7">戳我查看原视频 🍻</a></p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>昨天《后浪》刚一发布，我就在 b 站刷到了这个视频。</p>
<p>何冰老师的演讲很鼓舞人心，他说，<em>“你们拥有了自由选择的权利”</em>，这是过去几代中国人都在追求的东西，我们这代人终于有幸得到。</p>
<p><strong>但真的是这样吗？</strong></p>
<p>今天我们大多生活在小康之上，享受着互联网带来的一切便利，就像b站每一位up主那样，拥有各自精彩的生活。</p>
<p>但仍有很多同龄人，被现实所束缚，他们根本不被允许“容得下多元的文化”。</p>
<p>也有很多同龄人，不知何时已奋斗在祖国的一线，成为抗疫前线的青年医护、风浪里的青年军人、实验室里的青年工作者。</p>
<p>视频里从未提到他们。</p>
<p>这个青年节，<strong>“五四精神”</strong> 鲜少被提起，更多的是讴歌。讴歌我们自己、讴歌这个时代。就像这半年的战役歌曲一样。</p>
<p>可当下，真的还需要讴歌吗？</p>
<p>初看视频的那一刻我有点恍惚，仿佛看到美国总统大选，候选人振臂高呼 <em>“WE ARE AMERICAN”</em> 或是 <em>“I HAVE A DREAM”</em>，群众随之一呼百应，场内外热血沸腾。</p>
<p>至少时代是包容的，<strong>每一类人，都可以拥有属于自己的精彩。</strong></p>
<p>但作为青年人，我不认为这种“精彩”是由老一辈人为我们定义的，更不是资本主义式的演讲所鼓吹的。</p>
<p><strong>因为我们从来都不是活在旁人口中的。</strong></p>
<p>早在半个多世纪前，新文化运动就曾教导我们，青年应打破历史的桎梏，建立科学、开放的民族创新意识。这从来不是一句空话。</p>
<p><strong>我们本就不需要被讴歌，因为我们只会靠自己定义“精彩”。</strong></p>
<p>我想这才是何冰老师想表达的，未来“真正”属于我们。</p>
<hr>
<p>以上内容都是我在朋友圈里发过的。</p>
<p>这边再多说一点吧。</p>
<p>B 站近年来定位逐渐清晰，其大众化、商业化也与日俱增。</p>
<p>我们每一位“住在 b 站”的用户都能看出它想要破圈的野心，大部分人也乐于看到它变好，支持它这样做。</p>
<p>可今天这个视频，让我感觉 b 站并非由青年人当家做主，而是<strong>资本</strong>。</p>
<p>换言之，资本借何冰老师之口，站在那里告诉青年人：Be your self。</p>
<p>不是不好。就是感觉很别扭。</p>
<p>很像我的姥爷，每次我去拜访他老人家，他都会念叨我“好好学习，以后做个对国家对社会有用的人”。</p>
<p>长辈当然是盼我好，希望我成才，绝不是我成功了他就有面子这样的肤浅之意。</p>
<p>只是无形中，这种半定义化的言论就产生了影响。</p>
<p>我就“应该”按照长辈为我定下的路径按部就班走下去，成为“隔壁家的好孩子”吗？</p>
<p>事实上这个时代赋予了我们更多实现人生价值的方式和机会。</p>
<p>新华字典对“前途”一词，给出了这样一个例句：</p>
<p><strong>“张华考上了北京大学；李萍进了中等技术学校；我在百货公司当售货员：我们都有光明的前途”。</strong></p>
<p>这句话常被人拿来说事儿，到今天更是如此。</p>
<p>回到刚才的话题，为什么我觉得是资本借何冰老师之口？</p>
<p>众所周知 b 站已经引入了各大资本作为靠山，这是其商业化变现的必经之路。而这个视频带有倾向性的内容，向青年人表达了一个信息：长辈（资本）重视你们（青年），你们可以肆意发挥自己的价值，实现自己的梦想。</p>
<p>你看，真正会说话的人，从来不喊什么“新时代，新青年”那样的口号，而是一边激励你，一边让你心甘情愿为 TA 奉献一切。<s>希望有关部门好好学学。</s></p>
<p>这个逻辑看起来没什么大问题，但我前文提到过，视频里完全没有提到那些贫穷的孩子和正在一线的年轻人。</p>
<p>为什么？因为他们几乎没有消费力，所以资本不喜欢他们。</p>
<p>这样你就可以看出，撇除激情澎湃的背后，这份视频的文案从头到尾都透露着：<strong>向小康以上的青年人示好</strong>。因为这样的人有消费潜力，稍加培养就可以成为茁壮的韭菜。</p>
<p>资本的本质是逐利，这一点没有好坏对错之分。但青年人，是不是可以尽量避免被收割呢？</p>
<p>如果说 b 站这一波是在带节奏，那我们青年人是否可以做到保持初心，临阵不乱呢？</p>
<p>早些年国家鼓励大学生自主创业，很多人看到政策扶持就蜂拥而上，可真正的创业成败比有多少，几乎没有人看到。昨天部分官媒鼓吹开放代孕、近几个月的肖战一系列事件，从某种程度上说都是“带节奏”。有些事情大家可以尽情吃瓜，但更多时候一不小心就变成了资本的玩偶。</p>
<p>希望我们都可以有明辨是非的能力，认清周围，认清自己，不求按时长大，只需健康成长。</p>
<p><strong>因为今天资本的所作所为，本质上都是所有人的共同选择。</strong></p>
<p>如果有一天，青年也可以更理性地对待事物，我相信整个社会都将更加风清气正。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阳光灿烂的日子]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/yang-guang-can-lan-de-ri-zi/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/yang-guang-can-lan-de-ri-zi/">
        </link>
        <updated>2020-04-29T11:59:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今晚打开网易云音乐，首页给我推了赵碧璇老师的钢伴作品集。</p>
<center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=450 src="//music.163.com/outchain/player?type=0&id=363623645&auto=1&height=430"></iframe></center>
<p>最早听赵老师的钢伴，还是在艺考前学声乐的时候。那会儿条件有限，周边没有很专业的钢伴，和着赵老师的录音一遍遍练习是常有的事儿——那大概是我除了上声乐课以外，第一次跟别人“配合”完成演唱。所以可以说，赵碧璇教授是我素未谋面、但却曾引导我入门学习的老师。</p>
<p>但很不幸的是，我在歌曲的评论区看到这样的消息：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://7n.blog.singfind.com/20200429201216.png-default" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>赵老师已于两年前去世了。</p>
<p>我本是不信的，但翻开中央音乐学院官网，却是讣告赫然映入眼帘。</p>
<p>这无异于告诉我，曾经一位精神上的搭档，其精神已经归于天国了。</p>
<hr>
<p>这份网易云歌单，让我回想起了高中“无忧无虑”的音乐学习时光。</p>
<p>说无忧无虑，其实是相对而言的。</p>
<p>当年大家都很单纯，学音乐也无外乎两个目的：喜欢、考学。那种奔着简单的目标，没心没肺往前冲的尽头，现在已经找不回来了。</p>
<p>上周正好跟大家聚餐，除去萌以外，到了 9 位同学，只有 4 位还在学习音乐。而现在面临毕业季，再过去一年，又还会剩下几位呢？</p>
<p>此时饭桌上的大家，有的已工作，有的转去学习别的专业。我等四位还在“坚持”学习的人，似乎也并没有什么专业方面的建树。</p>
<p>那时喜欢的女孩子，现在早已变了模样，出落得更加亭亭玉立。但我还是忘不了高中时她略带娇羞地从远处走来，抬头望到我的那一瞬。小小的，想让人抓住。</p>
<p>就像我的高中，充满无限可能的高中，时光短暂，想让人抓住。</p>
<hr>
<p>今天下午开题答辩刚结束。班里 22 个人难得在线上又能凑到一起。</p>
<p>结束以后，老妈急于喊我吃饭，所以我匆匆退出了视频会议。吃完饭发现梦琪告诉我，很多人都还留在会议里，聊了好久。</p>
<p>也是，下次再这么齐，可能就是论文答辩了。</p>
<p>再下次呢？</p>
<p>还有机会照毕业照吗？</p>
<p>难说。毕竟大学四年也这样飞快地过去了。</p>
<hr>
<p>如果【文东91】的音乐史还在连载，我一定要在赵老师忌日那天做一篇专题悼念她。</p>
<p>仔细想想，我不仅是悼念她，也是怀首自己的过去。</p>
<p>她的琴声，仿佛把那些时光都带走了。</p>
<p>但当我再听到这琴声，就仿佛那些时光又回来了。</p>
<p>时光不只是匆匆流过，也成就了现在的我。</p>
<p>都说人生路上相伴一段时间已是难得，有关赵老师、有关初学音乐的那些回忆，也将是我受用一生的宝贵财富。</p>
<hr>
<p>最近常在自我反省。</p>
<p>虽然老爷子总骂我“为什么不去学计算机”，但我打心眼儿里没起过这样的念头。</p>
<p>自从国家线公布后，我就开始时不时怀疑自己，到底是不是当初一时兴起选了这条路，以至于一路走来如此勉强。</p>
<p>我仿佛，对任何事都提不起十分的兴致。</p>
<p>更多的是，三天打鱼两天晒网。这是深入我性格里的 bug。</p>
<p>“考上又怎样？再‘混’三年吗？”畏难情绪就此上来了。</p>
<p>对于音乐剧，我又真正有多喜欢呢？</p>
<p>是喜欢的，但恐怕还没有“那么喜欢”。</p>
<p>一想到硕士毕业需要自己做一部音乐剧，我就开始做缩头乌龟。</p>
<p>甚至有时会想，去找个工作，到一个 TESTV 或者差评那样的团队里，业余有时间也可以随便玩玩自己喜欢的，回到那种没心没肺压力不大的日子，多开心。</p>
<p>但理智告诉我，这样是不行的。</p>
<p>阳光灿烂的日子固然值得眷恋，可人也不能止步不前。</p>
<p>我还是得向那些困难发起挑战。</p>
<p><strong>或者说，向我的畏难情绪发起挑战。</strong></p>
<p>未来的事情，看起来不容易。那就先做好眼前的事吧，一步步来，能稳扎稳打就最好不过了。</p>
<p>或许未来这一年我会过得比较困难，甚至丝毫不轻松。但在舒适圈里待了四年，也是时候该走出来了。</p>
<p>都会好起来的。那些我想要的，只要足够想，总能得到的。</p>
<p>阳光总在风雨后，期待下一次阳光灿烂的日子。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[参创“战役”歌曲《天职》之我见]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/can-chuang-zhan-yi-ge-qu-tian-zhi-zhi-wo-jian/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/can-chuang-zhan-yi-ge-qu-tian-zhi-zhi-wo-jian/">
        </link>
        <updated>2020-04-10T11:54:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>半个月前，我参与了音乐学院何院长创作战役歌曲《天职》的制作。而这部作品，也在今天得以正式发布。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>半个月前，我参与了音乐学院何院长创作战役歌曲《天职》的制作。而这部作品，也在今天得以正式发布。</p>
<!-- more -->
<p>虽然我个人对几个月来的所谓“战役歌曲”嗤之以鼻，但平心而论，《天职》的创作是一个挺好的事儿。这已经是何院第三首“战役”作品了，而这一首，他选择交给我们自己的合唱团，并组织大家“云合唱”——这种方式可以让更多人参与进来，提升了教育意义——这是我认为这首歌最大的贡献。</p>
<p>所以我挺感谢何院，把我这小屁孩拉入了主创的行列，蹭个光🤣</p>
<p>先说说技术层面吧。</p>
<p>讲实话，这是我做过编制最大的视频。虽然不难，但 30 多名合唱团成员➕钢伴老师➕各种画面，着实不是个小工程。所以我采取了<strong>先将全部师生对轨合并导出一次，再加入其它画面、特效、转场，最后整体渲染</strong>的方案。（此处手动艾特隔壁老王提供的技术支持，特别鸣谢🙇‍♂️）</p>
<p>即便这样，我的老 MBP 还是差点壮烈牺牲在这“战役”岗位上，有劳它了🚑</p>
<hr>
<p>周一是我交付成片的日子。我本以为这首歌很快就会发出来，得到各界的认可👍</p>
<p>但直到昨天，我发现事情开始<strong>变味儿</strong>了。</p>
<p>院里准备召开一次线上分享会，请各位主创跟同学们交流——这也是极好的。但有一步流程，居然是让钢伴唐老师现场弹琴，然后所有合唱团成员在直播间里合唱？？？</p>
<p>我当时就跟知情的老师小声 bb：人多了场面不一定好把握，而且效果就难以控制。</p>
<p>然而无济于事。</p>
<p>随后，院里又安排了合唱团中的党员代表、学生中的入党积极分子、和三位时任学生会主席“发表想法和感悟”，就连再之后的提问环节，提问者都是安排好的。</p>
<p>对于这种操作，我早已是习以为常了——哪个单位不是这样呢？</p>
<p>但很快事实就证明，我还是太年轻🤣</p>
<p>今天上午，视频分享会轰轰烈烈地开始了，200 余位我院师生上线观摩<s>领导念空话</s>，真可谓是万人空巷！</p>
<p>一开始还挺好的，何院作为副院长，以一位曲作者的身份亲切地跟同学们分享自己创作的心路历程，经纬和老唐也揭秘了一些歌曲制作过程背后不为人知的小细节。这是正儿八经的艺术实践！是课堂上学不到的宝贵经验。</p>
<p>🗣按照流程，接下来终于到了我最期待的大型在线<s>翻车</s>合唱环节。老唐十分尽责，他小心翼翼地弹了一句，并没有人敢起头唱，只听得一两人小声哼哼。有人上麦说道，“领导，可能网络有延迟，确实是没法合唱”，遂就此作罢了。</p>
<p>那就改听歌吧，请负责的同学把视频投在公屏上，可惜也未能顺利投出来。</p>
<p>主持人只好出面解释，“网络流量太大，平台遭不住了，我用手机摄像头放给大家看吧。”于是举起手机对着电脑屏幕，我不知道别人看没看到，反正我这个做视频的人是听也没听清，看也没看全。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://7n.blog.singfind.com/20200410213102.png-default" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>而且这次采用的直播平台钉钉，也有一个迷之设计：视频对话时，每人一个小窗口，而一屏仅能显示四个窗口，对几个人的办公会议尚且还🉑，但在这种大型会议上，要看到想看的那个人，你还得划半天，在二百人中准确找到他。</p>
<p>随后，各位演员就进入了演出状态——基本都是写好的稿子，照本宣科，毫无“分享”、“交流”可言。</p>
<p>甚至有位主席还在主持人喊 TA 分享的时候，人不知道去哪儿了👀</p>
<hr>
<p><strong>音乐创作</strong>本该是一件鲜活的事。身为作曲系学生，我深谙此意。</p>
<p>优美动人的旋律应当出自一颗热忱的心，而不是折腰于利益、政绩。一首为了创作而创作的作品，是没有灵魂的。这也是近日来，为何圈内人士纷纷表态抵制“战役歌曲”的原因：其大多都是为了蹭热度，宣传自己，亦或是作品假大空，呈流水线之态。</p>
<p>何院的这首歌，倾各界之力得以完成、发布，各位师生都得以在此获得个中感悟，其影响并非单单一首歌那么简单。</p>
<p>而此等宣传方案，在我看来却是“一手好牌，打得稀烂”。</p>
<p>且不说推文排版凌乱、线上直播事故等技术问题（毕竟这都是最好克服的），但就一点：昨天造势让各年级师生都来观看，今天翻车成这样，大家都看你笑话去了，根本没有人听你那些套话，<strong>更没人再有心思去关注作品本身！！！</strong></p>
<p>这样的宣发，让一首作品失去了价值和原本应有的意义！！！</p>
<p><strong>不嫌丢人么？？？</strong></p>
<p>我私以为，宣传工作的核心，应当在于将理念传递到大众心中，而非炫示业绩，惹人生厌。</p>
<p>都说“因材施教”、“因地制宜”，宣传工作不也是如此吗？拙劣地将一切内容都套用固有的形式，势必无法“声入人心”。</p>
<p>而更可悲的是，很多人从不在意如何做得更精致，打磨每一丝细节，好让大众更舒适地接受，而是为了让业绩更好看，只能揪着那些伪需求、伪命题，<strong>圈地自萌</strong>。</p>
<p>新冠肺炎爆发以来，一大批“战役歌曲”井喷而出，其中不乏动人心弦的作品，或警醒世人，或引导正能量，何院的这首《天职》便可算作其一。<strong>而部分“业内人士”趁这次疫情期间疯狂输出，靠“讴歌”给自己贴金，违背的是自己对音乐的初衷，扰乱的是整个行业的风气。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四月是你的谎言]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/si-yue-shi-ni-de-huang-yan/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/si-yue-shi-ni-de-huang-yan/">
        </link>
        <updated>2020-03-30T14:53:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天终于把这部几次不敢打开的番看完了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天终于把这部几次不敢打开的番看完了。</p>
<!-- more -->
<p>哭得不行。</p>
<p>对于有马公生而言，宫园薰真的是一个宝藏般的女孩子。</p>
<h2 id="some-things-never-change">Some Things Never Change</h2>
<p>她喜欢了他九年，却只用生命中最后一点时间成就了他。她撒娇、任性，不知根知底的人完全猜不透她的想法，只有她自己知道，自己时日不多，所以才有了这样莫名的勇气。而她的出现，更是让有马公生的生活重新充满了绚丽多彩的颜色。</p>
<p>我有时会想，如果小薰没有去世，会怎样？</p>
<p>毋庸置疑，影片会迎来一个完满的大结局。但对有马，可能就不会如此这般刻骨铭心。如花般灿烂的青春，却在这样美好的时刻陡然消逝，这一刹那我哭的并不只是剧情，也在哭青春几近流失的自己。</p>
<p>自私一点去想，<strong>我何尝不奢望有这样一个女孩子</strong>，可以互相打通灵魂的连结，心神合一，进而成就彼此。但不幸，中学时我未曾遇到这样的人。</p>
<p>也未必是不幸吧，说不定以后有更好的人值得我遇见，更何况我身边已经有了一群像小椿、阿渡那样的朋友、死党，这是我的幸运。人说，不要总看自己没有的，也要铭记自己拥有的。我与有马公生的一点相似之处是，不善表达，胆小，怯懦，不敢轻易踏出舒适圈，<strong>但有幸，我的朋友们都很 nice，常常都是任由我瞎折腾。</strong></p>
<p>在番剧的前 11 集，小薰为公生营造了一个有朝气的氛围，有音乐，有比赛，有可敬的对手，有可爱的同学，有和睦的家人，有可追寻的梦想……让他（和我们）以为一切都会像这样美好下去。</p>
<p>但从 12 集开始，气氛急转直下，小薰一直掩藏的病情开始恶化，甚至 OP 和 ED 也随之换了风格。这让我想起了《Frozen 2》中 Anna 对 Olaf 说的“Some things never change”，可在那之后，一切就都在变化。而两部剧也都在最后向我们揭示，有一样东西永远都不会变，那就是<strong>爱</strong>。</p>
<h2 id="这场局她计划了九年">这场局，她计划了九年</h2>
<p>最后一集，小薰给公生的信中提到，两年前她得知与他同在一所中学，而彼时她也刚知道自己时日无多，于是开始计划进入他的生活，甚至是从 5 岁起，她就把他定为了自己的目标，由钢琴转学小提琴只为了有一天“要让有马公生为我伴奏”。</p>
<p><strong>她始终清楚自己要什么</strong>，这令我肃然起敬。而我就有点像公生最初“为了妈妈好起来而弹琴”，根本不知道作为自己应该做什么，更意识不到自己的价值所在。所幸小薰的出现，引导着他重新开始面对自己，不再逃避过去。这是小薰成就了公生，也因此，振作起来的公生才会在后半段成就了小薰。二人因此互相成就，共同进步，这是最初小薰也没有料到的。</p>
<h2 id="进步的过程亦是自我认知的过程">进步的过程，亦是自我认知的过程</h2>
<p>我过去的近一年，由于度过了从筹备考研到初试再到临近毕业的过程，整个人有了一些不明显的变化。</p>
<p>随着考研学习的深入，相比知识的堆积，我更多的是对自己逐步深入了解，并且经常会想“我要什么”，这在以往是几乎没有过的。我从小到大每一次升学，都不乏恩师相助，所以或许是在某种引导之下，过去的我很少需要认真考虑自己下一步的路该怎么走。而今面临毕业 or 考学，很多东西不得不由我自己思考，同时周遭的环境也逐步影响我的思维由青涩迈向初步成熟。所以无论考研、未来就业，还是什么，<strong>首先知道自己要什么，并且明确哪一阶段该做什么事，比一个模糊的目标更重要。</strong></p>
<p>当然，这并不意味着认清自己就皆大欢喜了，脚踏实地的努力依然必不可少。首先有一个好处就是，我比以往更知道当前的我需要什么知识来武装自己，但老毛病也随之而来——拖延。</p>
<p>今天正好在晶哥的朋友圈看到这个图，顺手贴过来👇</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://7n.blog.singfind.com/WechatIMG51.jpeg" alt="" title="不幸全中.jpg" loading="lazy"></figure>
<p>真是 不幸全中.jpg，对于克服这些坏毛病，我目前采取的做法是通过 <a href="https://www.dida365.com">滴答清单</a> 进行时间管理，但克服 bad habit 并非易事，还是需要更明确的 deadline 来进行督促和规划。</p>
<p>上周爱琴奶奶突然喊我去帮她做直播上网课的事儿。最近疫情期间，各学校都迫不得已开始了网上教学，而奶奶也想趁此机会试试水，为将来退休后的事业做准备。当天一切顺利，她的课出乎意料地受欢迎。奶奶这几年一直在努力走向更高的圈子，一步步提升自己的实力，丝毫不减当年。</p>
<p>回来以后我开始考虑，奶奶希望我帮她做的，不正是我在学校一直在做的吗？组建一个团队，帮专业的人解决技术问题，让他们可以专心做任何他们想做的专业的事。我一直都有一个不错的平台，可是自己没意识到。<strong>这件听起来简单实则大有门道的事情，真要做得出色并不容易。</strong> 老杨每天死拉硬拽地提醒我，而我不以为意。幸好现在认识到这件事的价值，还不算晚，那就逐步加入自己的规划吧，希望可以有所建树。</p>
<h2 id="樱花又开放">樱花又开放</h2>
<p>后天就是四月了。又到了一年的四月，仿佛总是跟“进步”、“突破”有着千丝万缕的联系。</p>
<p>有马公生在第一个没有宫园薰的四月，迈上人生新的路途。我的 2020 年，应该也会是丰富的一年。还是希望自己，既然意识到了就用力抓住，老生常谈的那句话：机会总是留给有准备的人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cent OS 7 查看和关闭防火墙]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/cent-os-7-cha-kan-he-guan-bi-fang-huo-qiang/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/cent-os-7-cha-kan-he-guan-bi-fang-huo-qiang/">
        </link>
        <updated>2019-08-27T02:58:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>CentOS 7.0默认使用的是firewall作为防火墙<br>
查看防火墙状态</p>
<pre><code>firewall-cmd –state
</code></pre>
<p>停止firewall</p>
<pre><code>systemctl stop firewalld.service
</code></pre>
<p>禁止firewall开机启动</p>
<pre><code>systemctl disable firewalld.service
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="http://hvenotes.fehey.com/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>𝖶𝗂𝗇𝖽𝗈𝗐𝗌</strong> 或 <strong>𝖬𝖺𝖼𝖮𝖲</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在win系统上搭建kms授权服务器]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/zai-win-xi-tong-shang-da-jian-kms-shou-quan-fu-wu-qi/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/zai-win-xi-tong-shang-da-jian-kms-shou-quan-fu-wu-qi/">
        </link>
        <updated>2018-09-03T18:05:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>⚠️<em>2019.10.6 更新：已重新整理步骤。</em></p>
<p>先上地址：kms.singfind.com</p>
<p>具体搭建流程：</p>
<p><s>1.打开冰箱</s></p>
<p><s>2.把大象装进去</s></p>
<p>1.下载源码：<a href="https://pan.singfind.com/%E7%A7%81%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/kms_v1112.zip">https://pan.singfind.com/私人存档/kms_v1112.zip</a></p>
<p>这里贴出项目原地址：<a href="https://github.com/Wind4/vlmcsd">https://github.com/Wind4/vlmcsd</a></p>
<p>我已经打包好了win系统需要的 binaries\Windows\intel\vlmcsd-Windows-x64.exe或vlmcsd-Windows-x86.exe，请根据你的系统选择64位还是32位服务端。</p>
<p>2.解压，放到C盘根目录，并改名为 vlmcsd.exe。</p>
<p>3.用管理员用户运行命令</p>
<pre><code>cd c:\kms
vlmcsd –s –U /n –l c:\kms\vlmcsd.log
</code></pre>
<p>此处小写-s为安装为服务,大写-S为移除服务，在vlmcsd.log可查看已经激活的相关信息。</p>
<p>4.再执行命令services.msc在“服务”中将Key Management Server服务设置为自动，并启动。</p>
<p>5.这样kms服务端就安装好了，另外不要忘记在防火墙中将1688端口对外开放，因为KMS是通过1688端口提供激活服务的，这样别的服务器或电脑才能通过这个KMS服务器激活系统和office。</p>
<p>6.解析域名。</p>
<p>7.在需要激活的电脑上，以管理员权限运行命令：</p>
<pre><code>slmgr /skms kms.singfind.com
slmgr /ato
slmgr /xpr</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[linux 下crontab -e 命令插入及保存]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/linux-xia-crontab-e-ming-ling-cha-ru-ji-bao-cun/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/linux-xia-crontab-e-ming-ling-cha-ru-ji-bao-cun/">
        </link>
        <updated>2018-07-05T13:18:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>网上虽然是这么说的，</p>
</blockquote>
<p>=======================================</p>
<p>root身份登录到命令行</p>
<p>输入crontab -e</p>
<p>按下a键进入到编辑模式</p>
<p>输入 0 */1 * * * /home/work/start-service.sh</p>
<p>同时按下ctrl+c退出编辑模式</p>
<p>按下shift+: 输入wq 退出 crontab</p>
<p>=======================================</p>
<blockquote>
<p>但是一直不成功，很是无奈。后来看提示，</p>
</blockquote>
<p>=======================================</p>
<p>Select an editor.  To change later, run ’select-editor’.</p>
<ol>
<li>/bin/ed</li>
<li>/bin/nano        &lt;—- easiest</li>
<li>/usr/bin/vim.tiny</li>
</ol>
<p>Choose 1-3 [2]: 1</p>
<p>========================================</p>
<p>恍然明白，要先选择一个编辑器。我选择了3，再试，果然成功！</p>
<p>原文作者：<a href="https://blog.csdn.net/avatar1912/article/details/25656489">avatar1912</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2016-2017学年度年终总结]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/2016-2017-xue-nian-du-nian-zhong-zong-jie/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/2016-2017-xue-nian-du-nian-zhong-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2017-06-24T16:55:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这学期马上就要结束了，来草草写一点总结，各方面的吧。</p>
<h3 id="一-时间线大事记">一、时间线大事记</h3>
<ul>
<li>2016.6 高考，一切顺利</li>
<li>2016.7 被山东艺术学院音乐学院作曲系录取，建立艺术沙龙网，开发维护光尘传媒官网</li>
<li>2016.9 <strong>入学</strong>、军训，生平第一次住宿舍，不太适应</li>
<li>2016.10 <strong>加入音乐学院学生会</strong></li>
<li>2017.1 参与杨晓飞与他的学生音乐会</li>
<li>2017.2 参与音乐学院招生艺考服务，跟小强见面，并开始由QQ转型微信营销</li>
<li>2017.3 学生会换届、转正，正式开始筹备《檀香刑》排练相关工作，<strong>创立新品牌“数聚云商”</strong>，展开对微信开发的研究</li>
<li>2017.4 加入《檀香刑》音乐排练</li>
<li>2017.5 加入《檀香刑》戏剧排练，19岁啦</li>
<li>2017.6 <strong>歌剧《檀香刑》首演</strong></li>
</ul>
<h3 id="二-这一年的所作所为">二、这一年的所作所为</h3>
<ol>
<li>考学，这大概是最大的成就，也是人生巅峰，后面越来越走下坡路【笑】</li>
<li>跟着学院完成了歌剧《檀香刑》的排演，学到很多东西，长了很多见识</li>
<li>加入学生会并摸爬滚打干了一年。<strong>学生会确实是个锻炼人的地方，我有点吃不消，有好多次退会的念头，但都坚持干下来了。</strong> 因此投入的精力，对学业也有一些影响。但，<strong>这是我自己选择的路，我没有后悔的余地，也更不会后悔。</strong></li>
<li>认真喜欢了一个姑娘，但没有认真追。有些人有些事，很多安排都是注定的，纵使我主观上不愿相信，也改变不了。所以没下很多工夫。很多人不理解我的做法，着实正常，因为我自己大多数时候也不理解【笑】。她不幸见识了我的很多幼稚和自以为是，我很感谢她。她是个很优秀的人，身上有很多闪光点值得我学习</li>
<li>认识了一堆<strong>可以共穿一条裤子的同学</strong>，尤以室友为甚，很感激能遇到一帮包容我爱护我的室友，下辈子当牛做马……我会给他们喂草吃的【笑】。在办公室有很多年轻有为的师哥师姐，像我这种傻白甜，平时跟他们一起玩玩就能学到很多。譬如even、晓睿、洋哥、佳哥……包括不少老师，晓飞、龙哥、老肖这些，能跟他们达成一种亦师亦友的关系，真的很不错</li>
<li>学业上，主要是专业上，进展不大，第一学期学的是考学前的东西，而下学期，几乎全被歌剧耽误了。我自己有时会仨瓜俩枣地找点什么学学，总归还是不系统，时常被老郭唠叨。<strong>挺对不住老郭的</strong>，大二好好上课吧</li>
<li>自己手里的项目。目前光尘的网站快到期了，下一年的合作方式，会跟他们公司协商，待定。数聚云商还在继续开发，微信商城和淘宝客已经日益完善，但是除了让朋友参与内测，并没有推广运营</li>
<li>关于大家理解的我所谓的“黑客”行为，其实就是一些社工+数据运用的小伎俩。我用它们干成过一些事，也干砸过一些事。这一年，我在技术上取得了不少突破（对自己而言），但始终，<strong>我还是没能弄明白技术的最终价值</strong>。我只粗略地知道，技术应该为我所用，却不知道应该如何用好它。我只是在盲目抓取资源，并运用手头的资源。比如我不擅长与人交流，就试图用技术手段去了解他们。事实上，我的技术是不完善的，而我以这种方式了解到的人，形象也是不全面的</li>
<li>说到梦想。我至今仍然清楚地记得我的梦想：<strong>互联网+音乐</strong>。今天我仍然在同时学习这两个方向。音乐在学校里学，互联网自己想办法自学。这里提一句，我们在筹备一个国家级的“互联网+”创业大赛，我们打算做互联网+教育，而且是跟音乐沾边的教育。如果这个项目能成，也算是在我梦想的道路上又前进了一步</li>
<li>又长大了一岁，对自己、对事物的认知又深了一度。当升入一个新的大环境之后，认识到了自己才疏学浅，以及为人处事中的很多道理。其中学校里教会了我很多，而<strong>学生会，磨平了我性格中的很多棱角</strong>。但我仍然有很多缺点，比如拖延症、做事不严谨，对于成长为一个优秀的人，还道阻且长</li>
<li>最大的感悟：信任不是相互的。这一结论的得出，归功于我对第7条中技术的运用。尤其是现今DT时代，你选择相信人还是相信一堆数据，是个很值得探讨的话题</li>
</ol>
<h3 id="三-展望未来">三、展望未来</h3>
<ol>
<li>如果按照我的梦想，应该划分到互联网行业。那就应该去深入学习开发、营销方向，对于作曲专业的考研，可能帮助就不大。而我的师长，是希望我考研的。音乐类就业难度大、路子窄，文凭是很重要的，知识亦然。如果要往专业的方向发展，就必须考研。我还给自己准备了一条路，报名准备学习教师资格证考试的有关内容。这些都还早，不管往哪个方向发展，都提早做打算，为未来铺好路。<strong>希望我将来为自己选择的路，也不会让自己用后半辈子去后悔。</strong></li>
<li>学生会，我猜我还会继续干下去，原因不详。入校前就知道这是个锻炼人的地方，只是没想到这么锻炼人【笑】。我这一年在这里学到的，远比书本上的东西要多、要丰富</li>
<li>感情什么的还是算了吧。不是受了打击，而是自知不擅与人交流。等啥时候成熟点了，有能力了，再谈也不迟。<strong>丰富自我，让自己成为有内涵的人，从多方面讲都是好的。</strong></li>
<li><strong>把更多精力放在专业上。</strong> 虽说“互联网+音乐”是互联网在先，但我现在的专业是音乐，是首先必须学好的。学好专业，是上一条“成为有内涵的人”的先决条件之一</li>
<li>运营好手头的项目，尽量能组建一个有能力的团队，<strong>尽快摆脱财政亏空</strong>。抓好机遇</li>
<li>在学好技术的同时，<strong>端正三观，让技术真正做到为我所用。</strong> 做好理论与实践相结合，多获取经验</li>
<li>铭记梦想，坚定方向。在成长的道路上，摸爬滚打不要紧，至少要一步一个脚印，走得稳重、踏实</li>
</ol>
<p>旧的一年已经过去，即将迎来新的一学年。两个月（可能不到【笑】）假期给自己定几个小目标，希望不要跟去年暑假一样虚度。<br>
下一年，对自己最低的要求：<strong>比今年进步更大。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于本学期旷宿情况的相关说明及反思]]></title>
        <id>https://blog.singfind.com/post/guan-yu-ben-xue-qi-kuang-su-qing-kuang-de-xiang-guan-shuo-ming-ji-fan-si/</id>
        <link href="https://blog.singfind.com/post/guan-yu-ben-xue-qi-kuang-su-qing-kuang-de-xiang-guan-shuo-ming-ji-fan-si/">
        </link>
        <updated>2017-06-06T15:22:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5;">本学期（2016-2017学年度第二学期），自5月份以来，我没有按照学校有关规章制度，每晚在宿舍打卡，造成了一系列旷宿。作为一名学生干部，给同学、给班级、给学校，带来了严重的<span style="color: #e53333;"><strong>恶劣影响</strong></span>。现反思并简述如下。</span></p>
<p><span style="font-size: 16px;"><span style="line-height: 1.5;">本学期伊始，我校开展了民族歌剧《檀香刑》的排练。我作为音乐学院学生会媒体运营部干事，被光荣地安排到歌剧剧组字幕组工作。本学期4、5月，我们的排练越发紧张。有时，我们会排练到晚上，或者在办公室安排工作，直到十点、十一点，甚至凌晨……身为学生干部，我与我的同窗们都牟足了劲儿，希望能干好这项全院为之倾巢出动的工作，这不仅是为母校出力，为自己的老师增光，更是为了自己能在剧组中多学到一些东西，积累经验，提升自己，将来更好地为学习服务，也是为自己以后工作就业做准备。然而，我<strong><span style="color: #e53333;">没能很好地严格要求自己</span></strong>，以工作为借口，逃避打卡，造成旷宿，且<strong><span style="color: #e53333;">没有及时补救</span></strong>，补假条消旷宿。简单地讲，是<strong><span style="color: #e53333;">对自己的放纵、不负责</span></strong>，更深刻的是，我对学校规章制度的熟视无睹，与不认真贯彻落实。作为一名学生干部，我本应严格贯彻落实我校相关政策，为同学们做好</span><span style="font-size: 16px;"><span style="line-height: 1.5;">表率。但我不仅没有做到，还<strong><span style="color: #e53333;">给自己造成了巨大伤害</span></strong>?</span><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5;">?</span></span></span></p>
<blockquote>
<p><span style="font-size: 16px;"><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5;"><span style="color: #999999;">     </span><span style="color: #999999;">  </span><em><span style="color: #999999;"> 山东艺术学院学生指纹考勤及晚间安全管理规定 - 山艺院字[2016]126号</span></em></span><br>
</span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-indent: 28pt; line-height: 150%;" align="left"><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>第七条规定：一学期内，夜不归一至两次者，由二级学院给予</em></span><b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>通报批评</em></span></b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>；累计三至四次者，给予</em></span><b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>警告</em></span></b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>处分；累计五至六次者，给予</em></span><b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>严重警告</em></span></b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>处分；累计七至十次者，给予</em></span><b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>记过</em></span></b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>处分；累计十一至十三次及其以上者，给予</em></span><b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>留校察看（含）以上</em></span></b><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>处分。</em></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-indent: 28pt; line-height: 150%;" align="left"><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>第八条规定：对夜不归宿的学生，</em></span><u><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>由该生所在二级学院及时对其进行批评教育并让其写出书面检讨</em></span></u><span style="font-size: 16px; line-height: 1.5; color: #999999;"><em>，通报批评由二级学院直接做出，警告以上处分由二级学院提出处理意见，报学生处，经学校批准后做出处理。</em></span></p>
</blockquote>
<p><span style="font-size: 16px;">这些，都是我在以往没有认识到的。是我的愚昧无知，和幼稚单纯的行为，造成了今天的恶果。<strong><span style="color: #e53333;">为此，我应当为自己的行为，付出全部责任。</span></strong></span></p>
<p><span style="font-size: 16px;">每一项工作，都应该努力，做到最好。人无完人，但应当尽力去做一个完善的人。因为在外工作就耽搁了打卡，能成为正当理由吗？显然是不能的。而我也不禁反思、总结，自己在工作时，是否真的尽力了？是不是每时每刻都全神贯注、保证效率，然而还是没有赶上打卡？很遗憾，答案是否定的。松懈、懒散，是我以往工作中甩不掉的关键词。为什么会这样？大学生了，我不应该再依赖他人的督促，应该积极主动，认真对待每一份工作，担起肩上的每一份责任。显然，我没有做到，做得远不够好。</span></p>
<p><span style="font-size: 16px;">回想一个学期以来，我一直在努力平衡自己的学习、工作、业务和生活琐事，但直到邻近期末，都没有平衡好，顾全一方面，就总是会有一些方面漏掉。就比如这打卡。还有更多更多。今天宿舍管理方面东窗事发，只是暴露了我在这一块的问题，事实上还有很多很多问题，等待着被发现、解决……我生活中，还有很多需要去完善的。今天的事情再次警醒我，做好每一件事，每一方面都要顾及到。因为很多时候，可能因为我的失误，连累其他人一起遭殃。</span></p>
<p><span style="font-size: 16px;">我一直在努力，试图做一个完善的人。但今天的事情告诉我，<strong><span style="color: #e53333;">我还差得很远很远</span></strong>。<strong>我会汲取这次的教训，立刻改正自己，端正态度，时刻严格要求自己，从小事做起，从每天按时打卡做起，争取在以后的工作中，得到更多人的肯定，使自己得以真正成长。同时，认真贯彻落实学校的规章制度，珍视自己学生干部的身份，为其他同学做好表率，督促身边同学遵守学校有关规定，做文明守纪的大学生。</strong></span></p>
<p><span style="font-size: 16px;">希望学校能给我一个<strong><span style="color: #337fe5;">将功补过</span></strong>的机会，<span style="color: #009900;"><strong>不求原谅，但求弥补赎罪。不求宽恕，但求问心无愧。</strong></span></span></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>